點解外國公司咁興呢類工作環境？

又食又拎，任請病假又得，又有超大休息空間。
香港好多公司都刻意咁搞法，但成效只係養更多懶人。

呢種工作環境對於香港係咪一件好事？

人地有自律
香港人只會諗住R著數R到盡

呢句說話同樣適用於班腦細

香港人實會
有得偷懶實偷到最盡
一係間公司offer唔差跟住腦細又會手起刀落清除養懶左嘅人等其他人會有警剔

小農 dna

真係 依家上網睇到啲工 9000蚊返6日都夠膽死放出嚟

華人劣根性
有著數攞到盡
不了

因為人地係睇你有冇貨交，你hea多啲 = 少啲時間真係做野

香港唔洗搞呢d,講真冇人想留係公司

每日set個目標，做撚完就可以收工仲好。

但香港賤種老細會覺得如果個員工可以有能力3個鐘完成一日既目標，咁下次就會將呢個目標提高，用撚到你盡

有效率既人應該做返d多勞多得既工，唔好俾d賤種老闆不斷要求，但人工又係得咁多

香港邊有咁大地方
我而家一年放到兩個月大假, 周圍去下好過

以我所知，我舊公司有兩日唔洗證明的病假。
但好多人唔知點解都係一個月病兩次...

點解唔光明正大俾多兩日假d員工，要用呢d方法試探d員工。

香港人太識計數
下下將利益最大化
呢D制度好難係香港實行

唔用盡就係異類啊

執輸行頭慘過敗家 依句野太深入民心

岩
我今日做得快係拍爛擋幫你手
但唔係老鳳同你日日開turbo
快你老母,幾急都正常速度做

岩wow
多假仲請咩撚病假

夠假唔洗呃啦，如果一個月4~6日假，用埋2日病假係必須
如果8日假，我就覺得冇必要set呢樣野黎試探，均真d拎返病假紙。
如果本身已經8日，再將呢2日唔洗醫生紙既假俾員工，即係10假，我諗唔會有員工扮病，你拎個心出黎對人，人地自然識做，下下咁樣計算人，人地咪計算返你，唔係老細先識計數

d老細好撚on9,自己開公司就有成本，d員工既時間就唔係成本咁

我以前成日屌柒我老細，佢出去叫雞玩耐左加鐘，隻雞都收返錢，點解公司d員工ot唔洗錢，佢地cheap撚過隻雞？

有間公司仲講明ot無錢
俾你學野
又唔見你學多d?
同網上d人講錢賺唔哂俾d你賺一樣咁on9

之前跟朋友佢參觀AirBnB SF office，好有設計感。

我估係想吸引啲員工多啲時間留係公司做野，增加生產力。外國唔係咁需要OT扮工，無事嘅話好多人好早走。
Project base嘅工種忙嘅時候可以好忙，啲設施係無咁忙先用到。喺香港老細見你得閒就睇你唔爽，工作環境同彈性真係幾唔同。

之前睇韓劇都見到佢地個佈景office整個休息區有按摩椅有大梳化
唔知現實係咪咁
但就算香港d公司整左，有幾多人夠膽坐落去閉目養神
就算腦細唔係度d on9大粒野都走黎話你
我公司都有張乒乓波枱
但從來未見有人用過

文化同觀念問題
改唔到的

我公司，不過都係外資
緊係好啦lunch time 唔洗落去迫，公司角度係一黎係福利二黎你起到食utilize 埋你個個令鐘食飯時間其實仲抵
養唔養懶人唔太關事
你係hea 底既有無呢d 福利都係hea 底
同埋有呢d area 多左機會同同事social
成日lunch完 督波/ping pong都會有d manager 甚至再高既人經過join 埋
成班同事會圍埋一齊睇好撚正

香港公司100%

同d地盤office 1樣
整曬gymroom都冇人用

Gym room會無人用
係咪放兩個啞呤就係gym room
不過地盤好多人都舉足成日野仲唔夠攰咩

假期幾多先叫多？

港豬噢果d大地盤，有埋跑步機
for文職

舊制公墓員咁

又係瑞典🤤🤤🤤🤤

香港豬

就算香港有, 有幾多人真係夠膽做做下野去用呢d設施? 講到尾唔只老細問題, 係成個香港個文化問題, 冇野做要扮有野做, 可以準時走都要遲幾個字扮ot, ot又o到死心塌地

我舊公司有波子機有乒乓波枱添
但冇人夠膽做做下走去玩囉, 平時放工都嗱嗱聲返屋企啦, 仲留係度玩真係痴線

就算你覺得咁做冇問題, d同事又未必咁諗
當你諗住做得攰想releax下, 比同事/老闆見你唔係做緊野你估會點?

呢d係講緊成個香港嘅工作文化, 唔係單單老闆/員工可以改變到

外國一樣睇工種
IT 創意工業講productivity,唔係多時間留係公司就代表做到野
外國金融佬一樣OT到仆街

其實係
放工正常都走人
除非真係用成層造到成個clubhouse 咁就話放工都會hea下
返工時間又唔敢玩

打錯字

有時唔係老細，但華人真係犯賤唔管唔得

垃圾思想
係公司立埸係相信你先唔洗你比證明
唔係光明正大俾多兩日假

得4日就想6日
得6日就想8日
得8日就想10日

香港行唔通
一黎老闆會CHUR爆員工
二黎員工都會想HEA9番工

當老闆拎個心出黎 就會比員工亂用 一個亂用 就個個跟著亂用
當員工去為個公司啦 老闆又唔會比番合理既回報
就係咁簡單

等於外國既train
德國咁
同輕鐵一樣冇閘 仲要冇埋拍卡機
啲人真係會買張飛自己袋住 跟住上車
靠既係自律

只要查飛呀叔行到埋黎 你show返張飛就得

見過蝗個個唔買飛 直接上車
比查飛佬捉罰錢

但前題係人地收費合理
根本就係雙方都仆街
講完

因為佢地每個月做唔到數就會比人lay

我朋友有同事請完al再返工
因為係屋企無野做
真係平行時空

咁都有得踩港，

咩野投入感成功感呢d完全無人講。

成班踩港支那人攪到呢度汚煙障氣

咩工請咩人
閪工扮勁工就會多呢類偷龍轉鳳嘅情況出現
我唔係想歧視工種
但你俾清潔工一個酒店咁嘅休息室
不如改善下佢地啲清潔工具

情況同你係運輸帶工作嘅人旁邊起張乒乓波台一樣
話老細戇鳩真係怕佢嬲

香港幾錢一呎租啊戇鳩仔

呢d只限tech/startup

我見reddit d人話就算係google入面做都唔會走去用d sleeping pod，拿拿聲做完走啦

但多假就真既，一年25日基本野

本地人/學生/月票會平好多

垃圾MTR淨係識加價,得學生優惠,用成人價一樣係貴,

我舉個例，有d公司返早上9點，但9點15分前打卡都唔當遲到，原意係諗住比d同事有彈性，唔洗因為驚塞車遲到跑返黎，但最後係變到9點鍾全個office都冇人，大家都塔3先返到

最後公司改例，遲3次就出警告信。

因為d仆街用盡著數，令到我遲到上黎要跑返公司，話人地中國人閪，其實香港人也不為過

條女gigi做咩講英文
明明幾年前仲係香港住

咪臭係

國際學校出黎果啲黃皮膚咪一樣

準時5點收工 6點半打機
返政府咪得囉

我返緊嗰到就係類似咁既工作模式
但係身邊啲人真係濫用哂
成日覺得個head太林善畀人恰咁

要員工肯為公司賣命
唔該都俾返對等福利

見上面啲人話香港人會掠到盡
啲老闆何嘗又唔係用到啲人盡

其實唔使整咁多而d工作環境
香港吋金呎土
叫所有腦細行五日工
好似殺左佢老母咁
又話公司要執笠啦咁

香港人只係勤力，叻就有少少保留

以前做過間 唔洗打卡基本啦
病假1日唔洗醫生紙 每個月+4日病假
Office 咖啡機免費任飲
有canteen /cafe area
Pantry 大
但老實講 你蛇得多你老細咪又係會出聲
病假你請得多都會比人問啦
而且個邊忙 雖然返工例排遲15-30分鐘
但多數OT 1小時以上

有d話就5日 到咁上下就會六日都要你返

人地講緊4日工作天
你講緊5.5日已經係福利咁

有乜可能唔懶到盡？

人地講梗最高工時
香港講梗唔使OT已經要感恩

有乜可能唔射波

係咪有得相認

同之前北歐個4日工作一樣姐
老世對員工好
細嘅咪自然工作效率提升

不過只限於高等人種

講真香港人都叻嘅
但懶嘅多份人又怕事
一個鐘可以做曬嘅野拖到三個鐘
公司文化要ot就搵其他地方偷懶

一年7日AL 俾多幾日好似共產黨打到嚟

所以成件事惡性循環咁
腦細chur盡你
你又搵地方hea
最後d野會愈做愈差得過且過

做嘢做得耐 要轉下環境 行下輕鬆下
香港吋土尺土就算了 行入pantry 企一陣老世都唔順超

好難相認到
我公司一半非香港人
其他香港同事個個都係女人
似煲韓劇多過上連登

老實講
真係份份工忙到big 4 咁咩
做得快又係準時收工
慢慢做又係準時收工
咁老撚都打住牙較做

香港福利低撚到一個點 唔剝削都偷笑啦 仲妄想有呢d野

人地外國講緊起碼廿幾日AL
香港一半福利都追唔到啦
7日AL真係on99 但香港大撚把公司都係咁

諗下入去做既人係咩人先
再睇下自己張cv夠唔夠班去搵到呢d工司做
叻既搵間好過呢d公司既選擇都仲有
但係又冇料又想有好環境就唔好發夢啦

因為好撚多公司係唔expect員工放假

咪傻啦 你比十日假d人都會呃你

其實成個post唔係奢求要candy crush 咁既office
只係FF梗 香港有work life balance

想去半個月旅行都要等辭職

gigi d口音完全唔係abc個d

人地咁先有動力幫你做野

中國人係要管

可唔可以咪撚再share HK01啲嘢

當員工係人同狗既分別

香港好多又ps4又乜乜柒柒，但擺喺度冇人敢玩，結果都係封塵

其實黃竹坑好多呢類office

我fd公司都有
放工腦細成日撩佢玩
但輸左要罰錢
放部鏢機好過
五蚊五蚊咁掠

因為依D公司做左兩重既篩選。

第一重係只係招收精英，唔會諗住請多個普通人幫下手做野。第二重係KPI等工作評核，做唔到野既人都會踢走哂。

有左呢兩重篩選，留低既人都有好高既自制能力，唔會純粹為左懶而唔做野，所以D公司咪可以盡力提升福利，諗盡方法令佢地可以係輕鬆既環境下創作出更高水準既作品出黎。

好老實講，呢種方法唔適合每個公司。有D公司工作量大，需要大量員工幫手，無可避免要請多D普通人，咁樣就做唔到第一重篩選，留低既唔係精英，自然行唔到輕鬆工作既文化。而科技公司不嬲只係請精英，幾個精英整出黎既作品分分鐘可以價值幾十億，所以咪可以行輕鬆工作既文化囉

正想講
香港創意工業好多公司行緊依種工作環境
當然地一定唔夠人大
不過計leisure area 佔公司比例都差唔多
諗嘢諗到攰攰地，或者有idea之後爆一輪，
都大把人走去hea

不過做得創意工業理論上老細係開放d 嘅
同時講自律啫好多員工都做到

香港都有
但基本上唔會用到 因為係香港

你理得人
咩都好 因係乜？
咪工時過長，唔夠私人時間
如果政府推 行高fine 業界一定要跟
你老細尊重你 你都識尊重個老細 咪可行

朋友間公司其中一個pantry 係港島

有又點
老世唔俾你work life balance

人哋老細係睇你交到幾多貨
我哋老細就睇你坐喺office幾多個鐘
邊有得比

我同意。我做緊間公司唔係話好大，但係外國公司嘅香港分部，幾個最大都係外國人
公司唔係話好多休息空間但都叫有張波枱，個pantry都幾大，同埋公作空間好舒服（指空間）
其實外國人管治已經同香港人做老闆好唔同，佢地係比個目標你，比個期，你自己搞掂佢。你可以話好自由，亦可以話無guide line點做。不過呢個管治手法正正係鬼佬turn out效率高啲嘅原因（明嘅自然會明點解），但有人亦會覺得佢地做野hea，因為無乜明顯即時成果喺度

打打下離左題
其實我想講除左公司啲高層係外國人，其餘都係香港人。全部都唔會話有個大嘅休息地方就成日去hea
同埋我諗公司請人時都會考慮巨適唔適合公司文化，HR唔係廢嘅

香港公司又要困住又要有貨交

因為香港人奴性太重

最弊啲垃圾老細/上司唔係咁諗咁計
我之前上司夠膽一入職交低一堆唔急嘅文件：呢啲你有時間就做啦
之後就開始畀啲要即日/week 文貨嘅野我
但唔急嗰啲夠玩一年
而佢嗰堆急嘅夠玩一個月
而老細另外畀左個task 我
想我兩星期做完
不過完全唔急
Hea兩個月都得
的所以一個月後老細啲野冇搞過
做曬垃圾上司堆屎
當然同時佢係繼續畀
之後我話：呢個星期我做老細嗰份先，拖左成個月
：咁佢畀左你成個月你都唔做？我唔會理你做唔做得完老細份野，你自己搞掂佢
我心諗： 乜我有機會做？
之後hea鳩佢成個星期做老細份野

咁你估我之後會唔會快快手做曬啲野
做曬佢實問我點解唔搞下嗰件一年份量嘅屎

Btw 最後做左唔夠一年
份一年量嘅野我冇開過去睇
同埋上述對話之後我每日只做一個鐘野

你幫公司搵嘅錢多過自己份糧一大截
你打橫瞓都得㗎啦

因為productivity真係高啲
返而香港咁多野做又低效率

而家係日本，公司都裝到個休息室勁撚豪

港資最鐘意慳工具錢
從來都覺得人工最平，買部好既電腦比員工用唔撚抵

其他而發展地區老闆買到D工具好靚增加效率務求請少D人。

港資相反

我之前要做個緊急手術請咗6日假，係醫院send個email搞掂

利申：美資加拿大office

最大壓力係來至同事

香港d老細最初會要求你做 100 , 之後你交105 俾佢 , 佢下次就要你做 110 , 不停 loop , 去到一個 point你做唔到 , 佢就會 你點解做唔到

前題人工福利不變 , 只有要求不斷變

有無人敢用?

大粒老成日用，小薯剩係食飯飲野先會去

人種問題

煙break 完又要返去搏殺

亞洲公司都係劣幣驅逐良幣
越廢既越做得耐反而上位話到事
向上流既就話你jumpy
從來唔會諗自己間公司點解留唔到人材

活生生例子就係早幾日日本奧運資訊保安連電腦都未用過既廢老

依d又係畸形既文化
食煙有得休息
唔食既繼續係位做野

香港有醫生紙證明你果6日係手術病假
老闆唔可以炒你

不過秋後算帳就另一回事

員工: 濫用公司褔利, 有利洗到盡, 拎文具返屋企, 醫療保險有薪病假請到盡

老闆: 洗人洗到盡, 人工低, ot唔補水, cut褔利

同事: 鬥A字膊, 明爭暗鬥

到底咁多問題係咪真係腦細責任? 腦細仆街, 但員工一樣都係仆街, 你濫用資源時我cut褔利, 呢個雞先定蛋先嘅問題點解一定係腦細錯哂?

講到尾, 香港人就係咁仆街, 咁又點會做到呢類工作模式

鼓勵大家一起抽煙

完全同意
依家做外資大公司
年尾appraisal都係計KPI決定B仔/加人工

無錯,人地睇落好似好正
好似我公司咁
甲級寫字樓OFFICE
PANTRY好大,成1/2層樓
有按摩椅,PS4,50吋4K電視
電視仲可以睇波/NBA
福利都好廿日AL起
請一日SL唔洗睇神醫

但真係好撚多野做
根本成班人都痴撚線
有時要做通頂,做做下係PANTRY睇歐聯
睇完再做野

而且鬼佬文化好OPEN MINDED
你工作上做錯,佢唔會一開波屌7你先
反而係諗點解你會做錯,可能係WORK FLOW太COMPLEX
佢地會諗方法簡化WORK FLOW

不過外資好撚現實,特別美國佬
你條搵唔到錢可以一次過CUT哂佢

請人當係買左人地嘅時間要使到盡，呢啲就係鳩老細/上司嘅特點

無，我唔撚理，人地食煙，我落去買咖啡

外國M記調味料都係放出面任人拎
人地係 有需要就拎
小農dna就係 唔知有冇需要但拎左先

係，大家鬥仆街，惡性循環

好難會有一方行出一步
因為本是同根生

香港公司最叻養垃圾中高層
下面果班揸到最盡

唔會有，就算有老細豪爽，佢終有一日會請到個偷廁紙既師奶

香港最神奇係管理層出事可以瀉落去下屬度

我諗世界無乜地方係底層員工責任高過管理層

係囉
web app界班垃圾成日井底之娃笑Gaming界
人地hq連滑梯都有，仲有囡囡添

我估問題係香港係又OT，唔係又OT 先慘

所以咪話on9，病你估我想架咩
btw我有攞足假紙，不過公司無問我攞

我前公司咪係咁自由，啱啱上年執咗

對公司有歸屬感 就有責任感
公司就唔捨得對員工差
香港嘅祇係名取所需 毫無感情

其實香港有部分人ot係因為公司文化
又無人敢做第一個嘅話就個個陪坐
就好似衝紅燈
有一個咁做就個個都敢做

中國模式
不去處理問題 而處理發現問題的人
中國就唔講啦
香港政府有咩大事發生 問責官員唔肯辭職
講鐵班高層一個月拎幾球人工 有咩事唔關佢事

人奴之別

韓國果 d 係你做晒 assign 比你既野先走得，同日本一樣，你休息會更遲走得

比多兩日假你又點？香港人一樣會拎病假唔會用年假

其實呢啲野係大環境因素
如果成個社會生活水平 教育 政府政策配合到
香港一樣可以咁行

睇開連登仔d 點樣 hea 盡工作時間兼奶盡所有資源 post

大概唔駛點諗

香港唔係冇，外資大firm hq 好多都有，不過冇咩人得閒用姐，多數得班鬼佬會用。香港好多人都日日諗著厄病假，點蛇王，覺得自己冇責任跟身收工放假就可以射比第二個接，工作文化同外國差好遠。可能係勞資關係造成嘅，老闆多仆街，員工只好一樣仆街，都唔知係邊邊仆街先，總之鬥仆街先唔會蝕。

學日本南韓咁 幫公司賺到錢請叫雞

華人腦細正仆街(星日港中台韓馬)

等你唔想離開公司 繼續做野
香港唔洗 因為香港人自動波 唔洗哄

Part-time intern
Salary: Voluntary

但又真係做爛市肯去做

DNA問題
華人劣質基因

Facebook香港新office連室內bbq場都有，其實多唔多公司係商業大廈咁搞法

美國啲汽水係任斟添，如果係香港，啲廢老實 keep 住個杯日日去飲，飲到糖尿都繼續

歐洲啲國家搭巴士都無人 check 你有無帶飛，大家都係講個信字，相反小農dna 就絕對做唔到

唔會啦，以前港資公司都有汽水機，無乜人飲

中國人社會不嬲防弊多於興利
因為中國人天生個種就係cheap

華人做管理層平時冇事就收住管理層人工，再學鬼佬同你講收咁貴人工係因為出事時要問責，到真係出事時第一件事就諗搵個細祭旗，管理層責任？wfc

其實呢套文化源於矽谷
Netflex 曾經有份好重要的HR管理思維既PDF
已經成為頂尖公司既人材制度一部份
Building Culture Freedom Responsibility

你覺得人地好自由會養懶人其實係錯誤
因為好多外國公司開宗名義就係 "如果你請一個人返來唔打算炒佢， 咁你唔好請" 好清楚明白能力同貢獻係留低的唯一指標

總括而言西方創新公司同香港本地公司最大不同係：
1. 會炒任何不達標沒有貢獻既人包括管理層

2. 人材係talent 而唔係Resource, 既然係talent 又為何要有人Manage? 所以取消層級文化係大勢所趨。 有責任心既Talent 何必要佢填假紙， Care 佢放幾耐假？

3. 大部份層級公司中高層至中層都係所謂Managers, 除左日日忙於 meeting, powepoint 跟 email, 似乎對生產力沒有什麼關聯。

4. 通常情況下大家都會搞不清對公司最有影響的人

5. 永遠請Class A 人材 (這裡Class A 除了能力，也是跟公司文化結合度）

6. 現代既HR及層級管理根本就係精英奴工制，如果係工廠模式下執行可以work, 但對於廣納意見同不斷突破既產業如IT, 設計等...係反效果

7. 員工既福利同薪金好唔等同於工資成本高，工資成本等於 (員工薪酬 + 福利） / 產出及質量， 也就是說提高福利同薪金，相對地提高了產出及質量， 工資成本可以不升反跌。 好多公司仍然看重 cut 人工， 高工時， 要OT 以為工資成本很低，但其實佢地分分鐘高過Netflex, Google 這些好pay 既企業

你真係太年輕啦少年
我有個資深同事
真係好撚鍾意份工 痴撚柒線架
每日返10-11個鐘 假日ot都唔claim錢
奴性重到

個老細係識做個樣
催貨都有啲技巧
條氣都順啲

條老屎忽就扮曬扮做醜人
其實佢本身就係閪
唔係特登扮

又卸曬啲野畀我做
嗰陣fresh 先勤力啲
搞到做多左野
點知真係多勞多得
得到更多野做
做咁多真係蝕畀佢

睇死個老屎忽咪又係靠卸膊、扮做多野領功
之後先上到位

因為想你留係公1, 無限ot

海軍鬥水兵 窮人鬥賤物

香港獨立唔到 係因為香港人太獨立

時間同埋精神都係啦
上面都講
唔通日日開turbo 咩
讀書嗰陣下下考試三個鐘
考完個腦攰到變人乾
日日咁返工？
你冇畀夠十萬月薪都唔好諗住咁chur 我

要有好幾個office 嘅成員唔係咁諗野先得
重要係包括咁多職級
所以上面話香港公司100%都係咁閪都唔係冇道理

自律。。。笑左
有著數就要拎到盡
拎唔盡就會唔開心

75-95都仲叫有種自覺有種唔好意思的心

但係對住無恥的人連自己變到無恥先可以生存

所以哩鬼佬公司好少會咁定

香港唔係唔可以 其實好多人做野都好有效率 兩個至三個鐘頭基本上做完一日既野 之後就hea 咪比人感覺上懶囉 因為仆街腦細點都會chur到你盡好多人將一日既野 慢慢搞變一日先做得曬 如果香港公司肯重視個output唔係個過程 其實hot desk係冇問題

利申公司行緊hot desk

工種係一個問題
老細態度係另一個問題
啲老細最興屌員工態度嫁啦

咁我地又講下老細態度
上面講左好多
啲香港老細係買左人嘅時間
而唔理能力
做得多只會畀更多
即係最好請我一個做全公司野
但份糧都係咁啲der

又會有人話：咁公司多野做嘛
屌你唔請多個人？
我拎一人糧做3個人野？
我遇到嗰啲都精彩啦
一入職就畀定一年量工作
想我有咁多做咁多
驚死我冇野做
唔見驚我冇錢開飯畀定一年糧

好啦公司多野做我唔同你嘈
一年份量唔係打算叫我一個月做曬咁chur 嘅（表面咁講）
咁喺啲細微野實睇得出個態度
所謂見微知著

前排打風嗰啲case
遲到幾個鐘補返幾個鐘
我屌
又要迫又要補鐘
我請假當AL算

人哋工作係講熱誠 無錢收都照做

幾正
係香港人西姐
咩都計到盡

Btw 個page係hk01既分支
唔好幫佢擦view

汽水係任斟添，真係因為佢本身價錢係講到明無限續杯
呢樣就真係唔關小農DNA事
不過睇返7仔自由斟，講到明淨係斟一次
但勁撚多人斟完飲幾啖再斟多次先走

任斟亦係因為氣水本身成本微不足道，主要成本係個杯到

咁7仔就唔同，應該用IKEA講明免費添，咁你都係飲夠就算，強國人同D上左年紀既香港阿叔八婆就會添落自己帶既器皿，或者一個人買全村人飲，更甚者根本無買，拎人地用淨個杯甚至直接用自己器皿裝。

講返工作，外國人可能會REVIEW你做左D咩，香港個D覺得你個工時就係你既工作。

不過好老實講
外國公司呢種做法
特別係GOOGLE FACEBOOK
極之好工作環境都比人屌
話佢地就係為左你用多d時間留係公司
同埋呢個做法係為左吸引人才

其實好多外國公司都係閪 不過好既公司都唔少 由其對比香港
但人地政府既政策多數偏向僱員 所以閪極都有個譜

鬼咩 先唔講工作環境有冇呢啲啦
連鬼國都試行緊4天工作，香港仲同你爭取緊最低工資咋 7日年假，強積金都當福利，屌你老母呢啲法例要求唔撚係福利黎架

有咁既老細就會咁既員工

Google D工程師其實都係留兩三年就轉工

所以無話果種模式特別好做

佢地好多時都唔夠膽真係享用個d福利
因為怕唔夠時間工作

事實，除左節日前party邊個敢用。
你日日比人見你係到玩，有鑊果陣就仆街

唔好同我講話鬼佬唔會咁諗，我而家成team人七成白人

除非你真係接近天才級囉
但係呢種人仲更加唔會去用
因為佢用堆d時間去工作
上司真係會睇得出佢表現分紅分勁多個月
所以好多人打曬飛機話google facebook總公司環境好好
去做就知咩事

啱，你交到功課，話之你日日喺位食薯片，
交唔到功課，行去飲水都係罪黎